民調顯示: 民意完全冇半分逆轉

《明報》是日公布委託敝校的最新民意調查結果，我特別想和大家分析有關武力升級的部分。畢竟，上次調查已是八月中上旬的事，距離今次調查已有一個月，當中除了林鄭正式撤回條例修訂，更有雙方武力的明顯升級，示威者這邊掟磚、掟汽油彈和「爆鐵閘」已變平常，警察這邊又出動了水砲車。政府的算盤本來是再拖下去市民會對暴力升級感到煩厭，便可迎來民意逆轉。在知道數據之前，坦白說，我心裏也沒有底。

結果如何？一個月過去，民意冇逆轉。

首先是認為示威者使用過分武力，非常同意和頗同意的比例是 39.4% ，比上月反過來微跌 0.1 個百分點。至於非常不同意和頗不同意的比例，則是 31.5%，增加了 1.8 個百分點。喂，示威者的武力明明是升級了，為何市民大眾不單止沒有割席，反而更多了一點點接受？

要理解這一點，我們要再看認為警察使用過分武力的數據。非常同意和頗同意的比例是 71.7% ，比上月明顯上升了 4.0 個百分點。至於非常不同意和頗不同意的比例，則是 20.6%，下降了 2.2 個百分點。換句話說，市民在這段時間對警察多了不滿，少了認同。

從八月上旬到九月上旬之間，最重大的警民衝突，應該就是 831 。在這次衝突當中，警察的作為把市民對警察的不信任推至極點。在這個背景下，雖然示威者和警察實際上的武力都有上升，調查出來卻只是市民認為警察使用過分武力的比例上升，認為示威者使用過分武力的比例卻沒有上升。面對這組數字，我想提醒自認「只得三萬警察」的林鄭，其實警察也幫不到你。

另一組相關的數字，是「當大型示威未能令政府回應時，示威者激烈行動是否可理解」這條問題，回答同意的有 55.7%，不同意的有 26.9%。這又是一個極之極之大的警號。香港人本來和理非成性，但和理非原來也有忍無可忍的時候。當有過半數受訪者認為政府拒絕回應時激烈行動變得合理，抗爭升級就擁有強大的民意基礎。

如果政府以為抗爭升級會導致示威者被市民捨棄的話，Sorry，就算要割也有排未輪到示威者。被問到誰要為雙方武力上升負責（可選多於一項），50.5% 答特區政府、18.5％ 答警方，17.8％ 答中央政府， 答示威者的只有 12.7％。

話說回來，我在這兒也要補一句：市民對示威者武力的容忍，很大程度上是基於對警察濫暴的不滿。也就是說，示威者的武力升級，不可以犯上警察濫暴的錯誤：誤傷平民、不合比例、主動挑釁。至於示威者要怎樣做才不會誤傷平民、合乎比例，和不主動挑釁，網上已有很多討論，這兒不重複。

最後，可以點算？其實大家都知：獨立調查委員會是關鍵，數據也十分明顯。不過我要提醒政府，你只有一次機會，不要搞個沒有法定權力的吹水會出來 hea 大家。我還是那句話：沒有法定權力，你搵包公翻生做主席都冇用。今次調查顯示對政府「零信任」的比例已經 41.7%，對警察「零信任」則是 48.3%。在這樣的社會，任何謠言都會有人信，政府已經無法管治。政府公信力的徹底崩潰，也是為什麼需要獨立調查的關鍵所在。

梁啟智

結果亦反映兩點:
1. 好多藍絲/中間派係勝利球迷
2. 一樣野做得多反而會入屋，市民反而習慣
由「光復香港 時代革命」口號以至勇武抗爭等概念

我哋原則不傷及無辜

話說回來，我在這兒也要補一句：市民對示威者武力的容忍，很大程度上是基於對警察濫暴的不滿。也就是說，示威者的武力升級，不可以犯上警察濫暴的錯誤：誤傷平民、不合比例、主動挑釁。至於示威者要怎樣做才不會誤傷平民、合乎比例，和不主動挑釁，網上已有很多討論，這兒不重複。

推 民意撚可以收皮

只有一個方法可以有效打擊藍屍

"敝校"即係邊間

早就要打佢老母西

推

不過都要謙虛 謙虛 再謙虛

Push.

Yes

民意點解冇改變,因為發生太多野,根本一般市民黎唔切吸收資訊然後又黎新既資訊

《明報》

公司有個藍絲好奇怪點解無人搶野（藍絲同事本身好理性）佢覺得有大台同有錢收
其實藍絲唔明點解有人可以無償咁付出
如果佢唔信地球係圓 你講一萬句都無用

發生乜野都係源於淋病推送中
而至今除左撤回竟然一個人都無需要負責
都未講因此所引申出黎既種種問題，警隊濫權濫暴，警黑勾結
香港人需要成日做港豬，但亦未至於完全無腦
搵錢係重要，但搵唔到錢，矛頭一樣係第一時間指向政府

本地唔驚，不過驚國際

popo 係柒呢方面真係好突出

因為佢地係功利族群，唔相信有“無私精神”！！所以講黎都晒氣！

太子 新屋嶺 隨時真係死左人
警黑合作得咁明顯
連mtr 都冇埋
根本就話比你聽有權大哂
點會咁易割
今時唔同往日
同埋真係會慣

推 仲盲撐正苦黑警既得番20%人

我都係有家庭小朋友既和理非, 傘運退過, 今次終於醒覺, 絕不割蓆。 反而自己因為有家室幫唔到手有啲內疚, 我會以其他形式支持攬炒, 包括罷買。
所有野都係制度問題, 邊個坐CE 個位其實結果都係一樣。千奇唔好畀政府用收地起樓厄到停低, 咁多年黎咩港人港地, 租置, 青年住屋, 全部都係假既。因為個制度令佢地無得郁。今次都一樣, 唔打破小圈子選舉哩樣野食完糖後最後都會回復原狀。

時間持續落去，唔太會再有藍轉黃，但會愈來愈多淺黃變深黃，政府輸得仲慘

說真的，警察真係癲左架喇，
揸刀斬人劈人嘅就護送離開，
見到年輕人著黑衫帶口罩就幾個一齊圍毆扑頭，
仲要好似殺父仇人咁扑。。。
唉。。。見到警察都心寒

So, the next survey will prove that there are even more people hate police.

巿民對特區政府信任度已經開始反彈啦喎
係popo一路衰落去

We do need to learn from the mistakes of the police.

The main lesson is
Use force carefully and selectively!
Don't use force blindly.

特區政府信任己經開始谷底反彈

特區政府信任度你回升返喎

好文要推

區區日日播警暴片

想逆轉都冇機會
好似琴日咁 晏晝打完夜晚又同fucking幫打
結果咪個個聚焦晒係fucking幫 又見到班狗唔拉人囉
點逆轉?

巿民對特區政府信任度 has increased a bit because the government has withdrawn the bill.

Now, the main problem of the government is the police. The police will drag down 巿民對特區政府信任度 again.

0.x%

升咗果啲仲要未必係黃營果邊黎，可以藍但係不滿

831

個個係中央政府

must

push

示威者過份武力可以改善

'這兒'

同意 我地用武力一定要出師有名 無辜者要保護 政權同佢嘅走狗要狠擊

不傷無辜好重要 黃背心輸嘅其中一店原因

Push
手足搵命博，齊做文宣公關；再落力d
@活動：提升義士形象行動，大力表揚義士
@林鄭唔回應五大訴求係想推動台港獨立！
（一定係，除非唔係）
@組隊兜路以防跟蹤狂魔
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！

連儂牆戰線受襲！唱歌後連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 抵制港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，國際戰線（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，教育家中兩老
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.16 @Template End@

使唔使出個勇武宣言及底線？

個谷底距離地平面仲有一大段距離喎，佢同狗隊只係累鬥累

同意，對準政權、政權走狗同黑社會藍絲

佢地停留係封建時代
做順民就有平安,有飯食,咁就夠
高於生存既追求,例如自由,人權,法治,佢地無呢種概念,所以唔會說服到佢地

唔好再自己呃自己

睇返數據個事實係已經少左好多人對特區政府，中央政府投下零信任既一票

唯有希望文宣組可以落力做野
核爆都唔割蓆

認真 自衛好啦
同埋唔好打頭 會出事

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

贏粒糖真係會輸間廠
間廠叫香港

想遊行背達訴求你都唔撚比，咁基本既自由都要禁

政府係咪當理性派中間派傻？
跳出跳入個班人都唔信你

咁每次調查又唔係都係搵同班人嘅，數字上有少少唔同都好正常，最一要增幅同減幅個比例有無好明顯咁改變

最重要

其實真
由以前放催淚彈放到大家驚到而家麻木哂
其實好多人對於勇武行動既接受程度高左好多
有時人鏈個陣都會聽到老街坊都話勇武無做錯 可以理解
正正因為政府黑警互相包庇 採用既武力手段越黎越過份 大家反而會理解勇武反抗既行動
所以大家都要一齊努力啊 和理非繼續做文宣做勇武背後既支撐

睇返數據個事實係已經少左好多人對特區政府，中央政府投下零信任既一票

請問邊度睇到

你睇返九月條棒少過八月好多
條棒係投下零信任一票既比例

Never forgive Never forget

有啲擔心而家私了會影響到

幅圖將個Y軸做完手腳先至唔覺

其實場運動係令香港人開始思考咩叫理性
和理非同暴力介線之間既教條主義

中央政府條bar 八月九月不變
特區政府都只係跌1-2%，計埋誤差值大致不變
你點睇到「好多」？

Y軸0-50%，scale一樣
做咩手腳？

本身係越來越多人投零信任
而家不升反跌仲唔係跌好多

因為佢唔係set40%做個Y軸底45%做Y軸頂未唔覺得多

佢地有新招：海外民意呀！

問下佢有邊個願意冒住性命危險去做呢d嘢，學佢話齋，不如搶嘢仲實際，而家又冇王管，冇風險。如果真係收錢要搞暴亂，幕後勢力點解唔直接送槍械，俾示威者打死警察，on99

見到北角合作無間

仲可以點割

咪玩啦

推 繼續文宣

轉做英文文宣，秒殺5毛民意戰

核爆都唔割

仲要感謝勇武

示威者的武力升級，不可以犯上警察濫暴的錯誤：誤傷平民、不合比例、主動挑釁。

因為佢地眼只有錢先可以令佢地做野
因為佢地眼中覺得香港人同中國人一樣係需要管的
典型中國人思想

人權係西方黎講係普世價值
但對中國人黎講係一文不值

佢地只需要有飯食
做狗舔刁大大鞋底都冇問題
所以唔好再講咩建設民主中國
中國人以古以黎都唔需要民主

好老實講 民意根本要求黑警、藍屍同黑社會受到制裁
至於係暴力定法律制裁都無所謂

5毛先會開口埋口民意 係咁帶風想人乜都唔敢做

全民勇武既時候香港就會變天，中共你諗清楚係咪你想要既結果，而家仲有一次機會俾你和香港人和解，但時間已經唔多

沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位

教授都講明維繫民意既用武準則：

不誤傷平民、合乎比例、不主動挑釁

私了搞事藍絲 同魔法燒狗係完全無問題
我老母三個月前唔太支持用武力
但我尋日同佢一路睇直播打尻班fucking lo 同班狗比人燒條片 佢只係講咗句 打交梗有一邊會受傷
但但但最緊要係唔好搞出人命

應該係一大

中共係最大贏家

PUSH

文人鍵戰冷氣軍師 同我入哂黎！！係時候出份聲明 - 點解要升線點解要私鳥點解要制裁黨鐵福建幫！

勇武抗爭萬歲

對政府警察零信任唔代表支持我地

我知好撚多藍絲只係覺政府警察太癈唔夠強硬 武力唔夠高

d仆街藍絲由此至終都係想殺晒我地班示威者

同意

呢個與係重點
底線係點都唔可以傷及無辜
講真 就算佢係藍絲 政見唔同 但如果唔係好似呢兩日個d擺明收錢做野/影大頭/聊交打既 其實都唔應該私了
私了只係針對個班收錢愛國垃圾同埋班on9老黑

民意撚又可以收皮

有數據加持嘅民意係唔同啲

數少，正常應該有三成撐政府

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

加油呀各位
我地要繼續做文宣
前中後線都要努力，永不割蓆

文宣重點：
1. 真雙普選是阻止送中條例事件再出現的唯一辦法（主力）
2. 藍絲暴力及警暴，解釋私了同汽油彈的原因
3. 黨鐵如何出賣港人

也就是說，示威者的武力升級，不可以犯上警察濫暴的錯誤：誤傷平民、不合比例、主動挑釁。至於示威者要怎樣做才不會誤傷平民、合乎比例，和不主動挑釁，網上已有很多討論，這兒不重

各位留意返，呢個民調唔包括尋日架
尋日我地先開始公開私了，手足們記住唔好打死人

我哋要謹守呢個原則

係好撚鼓舞但文宣同pr工程依然未夠
要守住不傷及無辜呢條線
如果藍絲廢老只係鬧兩句個d唔好打
將勇武巴絲塑造成民間自衛隊保護老弱婦孺
最好可以係形象上取代埋警察維持治安嘅功能

訪問左幾多人先

根本唔會逆轉

非常好，繼續對準政權，革命一定要成功

不要鬆懈，時刻提醒自己，場仗仲未完，唔好俾對手反cup

暴大

咁點令市場覺得火魔法係最低武力

民調日期係私了之前的事呀！契弟！

Ching心水清 呢個要推

逆條撚

市民唔係on9
政府黑警講乜都唔會信

其實真係要多謝差佬，係佢哋成功將民意歸晒去我哋邊，因為佢哋嘅惡行完全係反人類唔會有人接受到！

已武裝嘅手足好易因爲武力帶來嘅權力失去理性，所以同路人記得互相提點

如果唔係藍絲同狗隻主動打鳩平民
邊撚個咁得閒打返人轉頭
示威者做乜都會俾對家放大黎講
我們不是癲狗

多得班狗個個星期整d核彈出黎

小心得罪用 windows 既人

我個紅底老豆，今時今日撐警得嚟都會話下有啲黑警同藍屍行為太on 9，咁你諗吓本身黃底個班會因為勇武玩下火魔法而逆轉咩？核彈都唔割啦

下個月100% 三零部隊

作地係咪唔明咩叫核彈都唔割

民意顯示一樣嘢：
只要唔好誤中無辜市民，你升級武力打狗、打搞事藍屍係唔會有人怪你，而且係有強大民意基礎。 打完唔單止唔割，仲大把人拍手叫爽 估唔到咁和理非嘅港豬都醒覺真正暴力、無視法律嘅係警狗、唔係示威者。
過街老鼠們，你哋好好睇路了。
#Chinazi

[爭36000簽啦] 支爆煙花、應該和誰看。

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

繼續努力

冇錯
對方就做撚晒呢幾樣嘢

核彈都唔割

每日百150個單程證都100萬人啦

樓豬個名

有黨媒幫拖再加官方鋪天蓋地
都係咁嘅結果
好心唔識搞就咪撚搞啦
成群弱智

勇武即民意

核爆都唔割

要歸邊都歸咗
我地無做錯野點會民意逆轉
要諗都係點對付啲狗

急急急！星期三要人！

推

勁

唔撚割！！！

我本身都喺極和理非 非常虔誠嘅基督教徒
依家完全明白曬勇武嘅必要性
當喺制度入面表達根本唔受理，就只能升級
有邊一個腐敗政權喺用把口去推翻？
聖經都冇啦。
講得出喺極權，你再和理非都喺冇用！
我雖然唔支持暴力，但今次真喺不得不為之。
兄弟姐妹們，即管去做！
核彈都唔割！
我有機會sneak out會嚟幫大家first aid
（屋企紅底）
每次有活動都會為你哋祈禱！